\chapter{Diskussion}
In diesem Kapitel wird die Machbarkeit der Gebiete diskutiert und die konkrete Vorgehensweise dargestellt.

\section{Umsetzung}
Für die Umsetzung eines Projektes sind mehrere Dinge zu beachten. Die wichtigsten Dinge sind in~\citep[S. 12ff]{pn-leit} erwähnt.

Die Gebiete müssen periodisch austrocknen, im Herbst und Winter müssen sie sich mit Wasser füllen und bis Ende Sommer
wieder austrocknen. Damit werden eventuelle Fressfeinde, wie zum Beispiele Fische verhindert. Ausserdem bietet ein
solches Gewässer auch anderen bedrohten Tieren, wie zum Beispiel der Ringelnatter, Lebensraum.\\
Auch die Umgebung muss für die Amphibien passend gestaltet werden. Wie genau hängt auch von den einzelnen Arten ab
und muss entsprechend der Arten herausgefunden werden. Auch die Gestaltung des Gewässers hängt von der Art ab,
es gibt jedoch Dinge, die für alle wichtig sind:
\begin{itemize}
	\item möglichst grossflächig
	\item flache Ufer, zwischen $5$\% und $20$\% Steigung
	\item schwankender Wasserspiegel, für die Ansiedlung von wechselfeuchten Pflanzen
\end{itemize}
Für die Artspezifischen Bedürfnisse und Vorlieben befindet sich eine Tabelle in~\citep[S. 13]{pn-leit}.

\section{Unterhalt}
Im Unterhalt der Gebiete gibt es einige Dinge zu beachten, sie werden in~\citep[S. 22ff]{pn-leit} beschrieben.
Die  Massnahmen werden hier erwähnt:
\begin{itemize}
	\item extensiver Ackerbau in den umliegenden Feldern
	\item entfernung von Pflanzenmaterial aus dem Gewässer
	\item rückschneiden von umgebenden Gebüschen.
\end{itemize}
\section{Kosten}
Die Kosten hängen stark von der Art und Grösse des Projektes ab, laut~\citep[S. 24]{pn-leit} belaufen sie sich auf
ca. $2000$ - $50000$ CHF. Zusätzlich zu diesen Kosten kommen aber auch noch Kosten für den Unterhalt und die
Erfolgskontrolle. Es ist deshalb wichtig, dass eine genügende Finanzierung sicher gestellt wird und längerfristig
geplant wird.
